遭美方指「威脅國安」 豐田罕見發聲明反批川普

〔財經頻道／綜合報導〕美國總統川普週五雖延後對歐盟及日本汽車關稅的決定期限，但在聲明中稱他同意商務部的部份調查，的確有車輛和零件「威脅國家安全」、「削弱美國經濟」。豐田汽車（Toyota Motor）對此言論十分不滿，隨後發表聲明沉痛批評川普，不僅不重視該公司對美國的貢獻，也釋出極不友善的態度。

該聲明稱，川普的發言重挫美國消費者、工人、汽車業，豐田在美國紮根逾60年，投資超過600億美元，有研發中心、10間工廠、直接或間接雇用了47.5萬名美國員工等。大多數美國人都開過豐田，現在美國路上有超過3600萬輛豐田和Lexus，豐田的業務和員工為美國的生活方式、美國經濟做出了重大貢獻，而不是「國安威脅」。

豐田失望表示，美國傳達一個訊息：美國不歡迎他們的投資，也不重視每個豐田美國員工的貢獻。豐田呼籲，限制進口車輛和零件只會導致失業、經濟減速，最大輸家就是美國消費者，因為他們得付更多錢、車輛選擇卻更少。

川普已指示美國貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）與相關國家持續協商汽車關稅事宜，若在6個月內沒有達成協議，川普屆時將決定是否採取進一步行動。

大家互惠啫 豐田講到自己蝕住做咁

講完都係繼續做美國跟班
邊個莊邊個閒識分未

豐田：係美國設廠請人，攪手求打和

唔怪得關國家安全事

快d 攪埋Hyundai